\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\newcommand{\po}{p_\theta}
\newcommand{\ro}{r_0}
\newcommand{\vo}{V_0}
\newcommand{\veff}{V_{\text{eff}}}


\begin{document}

Tome el potencial $U(r) =
\begin{cases}
  0\quad\quad r>a\\
  -V_0\quad\quad r\leq a
\end{cases}
$
\begin{enumerate}[a)]
\item Encuentre una expresión para el ángulo de escatering.
\item Demuestre que este resultado esidéntico con la refracción de ondas electromagnéticas por una esfera de radio $a$ con índice de refración
  $$n= \sqrt{\frac{E+V_0}{E}}$$
\item Encuentre el área eficas diferencial. COmo se calcularía el área edicaz total?
\end{enumerate}

\textbf{Solución:}\\

\begin{enumerate}[a)]
\item Sabemos que el ángulo de escaterring es $\phi = \pi -2\theta.$ Por lo tanto necesitamos tener una expresión para el ángulo de órbita $\theta$. Este es
  \begin{equation}
    \label{eq:theta}
    \theta = \frac{\po}{\sqrt{2m}}\int_{\ro}^\infty \frac{1/r^2}{\sqrt{E-\veff}}dr,
  \end{equation}
  con $\po$ el módulo del momento angular, $m$ la masa reducida y $\ro$ el radio mínimo. Notemos que estudiaremos primero el caso $\ro<a$, pues de lo contrario el problema resulta idéntico a uno sin una fuerza central.\\
  Considerando $\veff = \frac{\po^2}{2mr^2} -\vo $, el término $E - \veff$ queda como $E + \vo - \frac{\po^2}{2mr^2}$. Entonces las ecuación \eqref{eq:theta} queda
  $$\theta=\frac{\po}{\sqrt{2m}} \int_{ro}^\infty \frac{1/r^2}{E + \vo - \frac{\po^2}{2mr^2}}dr$$
  Dado las condiciones del potencial $U(r)$ para $r>a$ y $r\leq a$, es necesario separar la integral la ecuación anterior, cambiando los límites de integración.

$$\theta = \alpha \int_{\ro}^a \frac{1/r^2}{E + \vo - \frac{\po^2}{2mr^2}}dr + \alpha \int_a^\infty \frac{1/r^2}{E - \frac{\po^2}{2mr^2}}dr$$
Acá hemos dicho que $\alpha = \frac{\po}{\sqrt{2m}}$.\\

$$\theta = \frac{\alpha}{\sqrt{E+\vo}} \int_{\ro}^a \frac{1/r^2}{\sqrt{1- \frac{\po^2}{2mr^2(E+\vo)}}}dr + \frac{\alpha}{\sqrt E }\int_a^\infty \frac{1/r^2}{\sqrt{1-\frac{\po^2}{2mr^2E}}}dr$$
Haciendo el cambio de variable $u = \frac{1}{r}, du=-\frac{dr}{r^2}$, se tiene que
$$\theta = \frac{-\alpha }{\sqrt{E+\vo}}\int_{\frac{1}{\ro}}^{\frac{1}{a}} \frac{du}{\sqrt{1-\frac{\po^2 u^2}{2mr^2(E+\vo)}}} - \frac{\alpha}{\sqrt{E}}\int_a^\infty \frac{du}{\sqrt{1-\frac{\po^2}{2mr^2E}}}$$
Para poder integrar es necesario hacer dos cambios de variable. Decimos que $\cos\beta = u\sqrt{\frac{\po^2}{2m(E+\vo)}}\, , du = -\sin\beta\, d\beta \sqrt{\frac{2m(E+\vo)}{\po^2}} $ y $\cos\gamma = u \sqrt{\frac{\po^2}{2mE}}\, , du = -\sin\gamma\, d\gamma \sqrt{\frac{2mE}{\po^2}}$ . Luego no queda

$$\theta = \frac{\alpha}{\sqrt{E+\vo}} \sqrt{\frac{2m(E+\vo)}{\po^2}} \int_{\arccos{\frac{1}{\ro}}}^{\arccos{\frac{1}{a}}} d\beta + \frac{\alpha}{\sqrt E} \sqrt{\frac{2mE}{\po^2}}\int_{\arccos{\frac{1}{a}}}^{\frac{\pi}{2}} d\gamma $$
considerando el valor de $\alpha$
$$\theta = \left(\arccos{\frac{1}{a}} - \arccos{\frac{1}{\ro}} \right) + \left(\frac{\pi}{2} - \arccos{\frac{1}{a}} \right)$$
Finalmente
$$ \theta = \frac{\pi}{2} - \arccos{\frac{1}{\ro}}$$



\end{enumerate}


\end{document}